★中國玩家跨區投訴台灣Game（Red Virus） 遭「遣返」回中國 Steam 其在俄羅斯區購買的遊戲全部作廢

台灣獨立開發者 Leonard H 製作的遊戲《赤毒》（Red Virus）以政治惡搞為主要內容，一推出即成功帶來噱頭，但也同樣引來中國玩家的檢舉。有一名中國玩家就在跨到俄羅斯區的狀態下，試圖向客服檢舉該遊戲，豈料反被「遣返」回 Steam 中國區。

「赤毒」在各國爆發襲捲全世界為背景，講述無數中毒的 NMSLese 入侵自由世界赤化大地河流，將美國改造成 NMSLand，新鮮的題材令遊戲獲得不少用戶讚賞，但也同樣引來不少中國玩家的不滿。有一名中國玩家向 Steam 客服檢舉該遊戲，但卻因為自身跨區至俄羅斯區，故其投訴不被受理，還被引導回 Steam 中國區，以致其在俄羅斯區購買的遊戲全部作廢。

老貓做乜笑9 自己同胞

籠裏的

Lord Gaben, deporter of NMSLese

明白既 咁唔滿意quit steam lo